把聲好溫柔好正

其實好耐之前我都開過一個，但好快沉咗，所以今日決定再開多次
一個好嘅聲優就係一套動漫或者卡通嘅靈魂，所以日本喺配音方面可以話非常之成功，聲優嘅名氣可以稱得上同明星一樣⋯但今日想集中講下香港嘅配音員，雖然佢哋唔似歌手明星咁出名，但我相信你聽佢哋嘅聲分分鐘多一個歌手

1.）沈小蘭

個人認為沈小蘭把聲真係好溫柔，非常適合配一啲斯文嘅大小姐角色
最有印象角色：大道寺知世（百變小櫻magic咭）
最有印象對白：小櫻～（百變小櫻magic咭）

2.）林元春

林元春可以話係我最鍾意嘅女配音員，由小朋友到少女再到女人都完全無問題
最有印象角色：木之本櫻（百變小櫻magic咭）
最有印象對白：我小櫻命令你 解除封印！！！（百變小櫻magic咭）

3.）馮錦堂

我對馮錦堂第一次嘅印像唔記得係龍珠定小志強，淨係記得堂時細個唔鍾小志強所以唔鍾意堂哥
最有印象角色：日向小志強（足球小將）
最有印象對白：選我啦，選丸尾啦，選丸尾末夫啦（百變小櫻magic咭）

4.）梁偉德
<<<<<<注意⚠️TVB link
梁偉德係我最鍾意嘅男配音員，事關由細到大都聽佢配音，令到我好難唔鍾意佢
最有印象角色：基拉大和（機動戰士特種計劃）
最有印象對白：冇錯啦 喵！（寵物小精靈）

溫馨提示：如無意外應該會再講多幾個配音員，如果個post有幸得到咁多位嘅留言而追唔切，可以用追故模式

5.）蘇強文

蘇強文同沈小蘭一樣，係我嘅第二最愛，佢又係可以carry到啲斯文溫柔嘅角色，堪稱港版嘅神谷浩史（強烈譴責！！！蘇強文應該進擊的巨人嘅兵長而唔係團長！！！）
最有印象角色：無（因為全部係木村拓栽）
最有印象對白：姑姑～（卡通版神雕俠侶）

6.）盧素娟（rip)

作為八，九十後，相信對娟姐一啲都唔陌生，娟姐作為一代配音大姐大都陪伴過唔少人成長，娟姐嘅聲線配男女老幼皆可，可惜嘅係未能再陪我地走更遠
最有印象角色：野比大雄 （多啦A夢/叮噹）
最有印象對白：嗚～多啦A夢呀～

7.）林保全（rip)

提得起盧素娟 娟姐，又點可以唔提起保全叔，保全叔配過好多角色，但相信最令大家刻骨銘心嘅一定係多啦A夢（叮噹），同樣地保全叔喺2015離開左我地
最有印象角色：多啦A夢（多啦A夢/叮噹）
最有印象對白：夠薑就一針打撚死我 阿叔我嚇大㗎屌你老母（江湖上最後一個大佬）

8.）陸惠玲

陸惠玲2007年接替第一代野比大雄嘅配音員曾慶珏（曾慶珏為第一代，1992年盧素娟為第二代，直至娟姐過身後曾慶珏短暫再配大雄直至陸惠玲補上）雖然陸惠玲成日配埋晒啲古靈精怪嘅角色如keroro同亞古獸等，但佢配返正常女仔嘅時候把聲都好好聽如百變小櫻magic咭嘅露比月亮同婚紗小天使嘅婚紗桃子

最有印象角色：亞古獸 （數碼暴龍）
最有印象對白：太一～ & 亞古獸進化～

9.）雷霆

雷霆雖然把聲都幾好聽，但好似好少配主角，比較重要而出名嘅角色係男兒當入樽嘅流川楓

最有印象角色：Kururu(Keroro軍曹）
最有印象對白：B哥 我想跟你 （古惑仔之人在江湖）

真係無人鍾意香港配音員

lm支持

郭志權

細細個時都鍾意蘇強文，可能因為佢成日配d斯文靚仔主角，但聽多左覺得佢把聲冇咩性格

其實粵配真係好重要

新果一批已經無以前果班咁好表現

個人覺得近年嘅配音員把聲冇以前咁特別 少咗種感覺咁

郭志權又係好正，最有印象係西遊記做旁白，可惜好早退左行

我個人認為係辨識度唔夠高

郭志權超正, 真係同日配不分上下, 莊子把聲好淫

以前中文配音出名, 其中一個原因係無互聯網

屋企得電視, 所以睇日本動畫, 只能開電視聽中文配音

但自從有左互聯網, 通常都係上網聽日本原音
跟住仲有好多人成日屌中文配音 無日本原音咁 原汁原味

但其實好多角色個配音質素唔輸俾日本，就好似陳欣配hunter嘅里昂里奧，直頭好過原配者

香港配音員值得更多人關注

鄭麗麗把聲好陽光

10.）鄭麗麗

鄭麗麗所配嘅小丸子可以講話係繼保全叔嘅多啦A夢後，最具標誌性嘅人物，全因鄭麗麗配櫻桃子尼個角色已經有20年⋯
最有印象角色：櫻桃子 （櫻桃小丸子）
最有印象對白：媽媽呀～

11.）陳欣

講完鄭麗麗當然要連埋佢老公陳欣啦，我覺得陳欣可以稱得上唯一一個超越日本原有聲優嘅人，例如hunter嘅里昂里奧同埋抵死泰山嘅泰仔⋯
最有印象角色：里昂里奧（Hunter x hunter)
最有印象對白：超級無敵獎門人 今晚8點（廣告時段）

最熟都係何璐怡同林元春

仲有把女聲我想搵返好耐希望睇樓主個post會搵到

有無多少少貼士？黎如幾時邊到聽過？

未睇樓主啲片
諗住逐條逐條睇下有冇先

林元春依家唔係好掂
但TVB重成玩佢配後生角色
聽到佢配得好勉強

年紀開始大，聲底唔同左，都算係咁啦，扮𡃁妹扮左廿幾年算勁喇

再推

lm

respect

我鍾意3號配嘅禮服蒙面俠

梁偉德代表作梗係夜神月啦

TVB炒D 老員工實係佢地人工太高啦, 佢地請D 後生既或者兼職既實平好多

蘇文強最深印象應該係蛭魔妖一

禮服蒙面俠嗰陣我太細個啦，真係無乜印象

唔係喵喵怪咩

講真果句呀
要有番呢D配音 D節目/卡通先有番D味道

但新果啲始終爭咁啲，好似唔係啞嘅都可以叫配音員咁

我印象永遠都係木村拓栽同蘇友朋

其實配音員年紀開始大聲帶變都係其中一個欣素

真係唔知點講好
係咪舊既永遠是好的
你指掂既都係八十年代成名既配音員
九十年代其實係差左少少，但都好好，但近年個d就真係差dd
始終配音員真係好過先天條件。。。。

比較好嘅就係黃啟昌⋯但我都比較少感覺

呢套咩黎 咁露骨
利申90後中

花街百妓圖，海狗仔係佢碌鳩，閪就用海螺代替

講蘇強文點可以無蛭魔妖一

屌你老母一日到黑係咁閪勞比道叔叔個條撚樣吖乜名

你個腦裝屎架？

都係鐘意林元春同CC個配音

少數囉

呢十年多左個後生女聲，專配d後生靚女，佢叫咩名

花師奶

何璐怡?

何璐怡呢

袁淑珍，姐係配鋼練愛德華果個

夠薑一槍打撚死我

張頌欣？何璐怡？

天氣小姐呢？

Btw成日覺得梁偉德係郭志權既replacement

係呀係呀，thx

佢把聲好甜

蘇強文係完美

小櫻

保全叔

沈小蘭係咪配塔始亮?

蘇強文配佐為

12.）梁少霞

對於梁少霞嘅印象，除左係「淫賤靜香」之外，就係佢報天氣喇，細細個果陣有一個疑惑，點解佢配靜香果陣同報天氣果陣個音調爭咁遠嘅，後尾先知原來係關chock聲同錄音室嘅收音事
最有印象角色：靜香(多啦A夢/Doremi(小魔女DoReMi)
最有印象對白：大雄～/比利卡比利那 撲撲利那比比路多

13.）黃麗芳

由細個到依家都覺得黃麗芳配音把聲好姣，但又唔會反感，當中表表者就係寵物小精靈嘅武藏同小丸子個家姐櫻杏子
最有印象角色：武藏（寵物小精靈）
最有印象對白：好邪呀⋯⋯

黃啟昌呢？

留名支持

搞到我想睇佢本人個樣

蒲飯幽助果把聲都好正

藏馬

好撚正

飛影係咪都係保全叔

仲有曾秀清，黃紫嫻
多謝你哋嘅付出
陪伴咗我成個中小學

they are 藍屍?

蘇強文把聲好好聽

黃麗芳把聲好特別 好似冇乜特別chok過咁
一聽就覺得係武藏

呢一代真係配音嘅黃金時代
之後嗰啲除咗黃啟昌，啲聲都好似認唔出

黃麗芳個訪問好似有人幫佢配緊音咁

犯法就係犯法

有冇人記得鄺樹培

蘇強文係唔係萊馬思丹

根本就係
坦白講我細個嗰陣成日都睇tvb啲配音,中學嗰陣唔想睇日本無粵配嘅動漫
雖然唔鍾意tvb,但真係好想tvb有返一啲熱門嘅日本粵配卡通片畀新一代睇,同埋希望有返粵語主題曲

沈小蘭世一把聲又靚又型
龍珠悟天、新世紀超時空要塞美莉、小黑咪M、仔數碼暴龍美美、爆旋陀螺阿凱、棋靈王塔矢亮
全部都勁鍾意終於畀我搵到同好

最有印象係蘇強文同林元春

蘇強文係鋼煉嘅馬斯丹上校,坦白講,佢配得比日本嗰個好,把聲同馬斯丹個形象超夾

林元春就係孤星淚嘅科絲迪

係

我好鍾意香港配音員
我都想試下做用粵語配音員, 但係我唔知點樣入行
巴打你知唔知？

我完全覺得巨人唔搵佢配兵長係一個錯誤

之前有睇介紹話有配音員訓練班，要學咬字同語調果啲，我太多懶音把聲又唔好聽所以諗都廢事諗

夜神月係邊個
松田你個腦裝屎架

梁偉德同蘇強文真心正

睇咗
勸你唔好

我愛蘇強文

哥瑪獸
阿斯蘭

梁偉德，姐係喵喵怪

之前睇過星矢
沙加係邊個配？
搵唔番

粵配幽遊無得輸

同馬斯丹

細個好鍾意李致林把聲，因為佢配親嘅大多數都係靚仔角色
尤其係細個hit到爆嘅守護甜心，佢配幾斗真係好正
仲有桐人、小狼、keroro入面嘅睦實、錦户亮

但網上面冇乜佢嘅資料同訪問

利申有留意粵語配音員push push push
btw黃啟晶都好正！！

有無人覺得林保全配春日恭介有啲唔夾

最鍾意既伍博文竟然冇人提
佢都成日配靚仔
連公開試聆聽都配過唔少次

佢配親其他角色我都會覺得係多啦A夢講緊嘢

配花帶柑係冇問題，但再配小櫻就會有啲困難

梁偉德啊配神風怪盗貞德既稚空
細個既男神

叮噹溝啊圓

配花輪同學個個真係一聽 d 童年回憶返哂黎
配得超生鬼

即係郭志權，上面有介紹

Jimmy 同佢條仔唔知點呢依家....

正

仲有Rae 同 Chloe

支持粵配

唯一一個我頂唔順嘅角色...
可能太先入為主 (當年租帶睇生肉)

但講緊小櫻係長大左讀中一，我覺得都可以呀

京吹都有佢粵配 正喎

聽聽吓有啲似啊冰

粵配好撚正，好鍾意HXH個傍白

一聽佢把聲就諗起叮噹或洪金寶，真係唔多夾配後生仔

銀魂粵語全部都配得好好

爆笑管家一二季都係無敵

保全

以前atv配櫻木果個係咩名

其實slamdunk都配得幾好

蘇強文把聲我係會諗起忍者亂太郎個土井老師

新人黎講佢配得最好（比起其他老野算好新）

瑪利亞同雛菊把聲好好聽

其實一直都好鍾意聽廣東話配音，
好有親切感
但啲人話冇日文禁原汁原味，
但好似銀魂咁，廣東話真係正好多多

喵喵怪冇咁易認到佢把聲

終於有人講
超鍾意李致林，佢配金城白子，把聲聽到我濕晒

黃榮璋配瀬那冇人講 仲要係黃

爆笑管家聽返日文真係覺得好怪

開台做YOUTUBER玩下聲好過

P.A.R.K.個個都好鍾意
利申細個嗰陣有追開香港配音員

我覺得以前啲聲線靚好多

幾鍾意李錦綸, 即係配寵物小精靈小剛嗰個

最有印像係小丸子個旁白
不過真係藍絲死全家 個政府廣告

梁偉德真人個樣都唔差
佢把聲係專配靚仔角色

蘇強文最出名係Jack Sparrow
勁懷念以前魔盜王仲有粵配個時
不過我到而家最記得都係佢配衝鋒21個蛭魔個時，真係型到核爆

顧詠雪bb都易認喎
代表：暗殺教室：渚，小新：美冴
成日配港台

因為暗殺教室鐘意咗蘇裕邦
代表作：殺老師 配得勁正！

因為政見鐘意咗簡懷甄
代表作：一拳超人

周良鴻都唔錯的
代表作：齊木楠雄

朴海鎮

多謝你讚我

女配音全部都C9聲

我都係最有印象係依個

可惜走咗去玩星座
好興幸可以睇過90年代粵配卡通

hunter

仲有「攞薯片, 食落肚!!」

記得百變小櫻配雪兔把聲真係好好聽好charm

終於搵到人同我一樣覺得蘇強文應該配兵長

有配音員上連登架，你搵下

佢有配viutv日劇

佢係御用配藤木直人

幾靚仔

唔記得邊位係專配木村拓哉

仲有鐵齒銅牙紀曉嵐入邊嘅和珅

梁志達，之後會講佢

蘇強文把聲就係靚仔嘅代表

Sorry呀，我對佢無乜印象，加上搵唔到佢嘅片同聲，所以未必會做佢

你好呀 小櫻妹妹

其實當初點會諗到唔係呀⋯絕對要係兵長，團長可能搵陳欣配仲好⋯
蘇強文同神谷浩史把聲幾似

但呢張都好耐喇

蘇強文，喺你樓上一個post有埋圖

張頌欣

黃啟昌配銀魂134超屈
願化成千支風

14.）梁志達

我最早聽梁志達把聲唔係櫻木花道，而係我最鍾意嘅超人太郎，嗰陣時日日都喺個電視機前面睇超人太郎，所以對梁志達把聲好有印象
最有印象角色：東光太郎（超人太郎）
最有印象對白：你隻大猩猩呀（男兒當入樽）

15.）黃志明
<<<把含黃志明（赤木剛憲）、雷霆（流川楓）、曾透清（赤木晴子）同梁志達（櫻木花道）嘅訪問
我對於黃志明印象好少，因為佢主要配外語片同亞視嘅卡通，睇得最多已經係大猩猩同中里毅（頭D)
最有印象角色：赤木剛憲（男兒當入樽）
最有印象對白：我覺得呢個人相當有嫌疑（廣告）

16.）曾秀清

講完黃志明就講佢老婆曾秀清喇，我多數聽到曾秀清嘅配音唔係卡通而係電影，當中聽得最多一定係九品芝麻官入面嘅如煙（蔡少芬個配音）同超級學校霸王入面嘅采妮（楊采妮個配音）
最有印象角色：如煙（九品芝麻官）
最有印象對白：我空虛 我寂寞 我凍呀

原來咁多個都係梁偉德配好勁
聽到佢哋把聲真係童年回憶返晒嚟
多啦A夢唔係保全叔配都冇再睇過

8,90年代電影出色吸引，我諗其中一部份功勞都要比配音。演員識做面部動作戲，但唔代表佢把聲都做到嗰個感情(現實邊有咁多任達華，其中一個我幫李力持角色昇華左既配音係幫手配回魂夜李角既潘文泊。佢嗰句"對唔住，頭先我語氣重左小小"我諗唔少人都記得)，而且就算做到都唔代表好聽啱你，配音就完美解決左。

利申女聲最中意陸惠玲既小龍女，真係表現到小龍女嗰種冷淡但其實又帶有若隱若現既溫柔係入面，而且把聲甜，附合小龍女女神型像。

多謝師兄一一介紹佢地

屌，打錯，唔係任達華，係吳孟達先岩

即使係保全叔，大個左之後都無睇過

潘文柏我都會講呀之後，我都幾鍾意佢把聲，早排睇95射雕英雄傳先發現原來佢有扮做

無錯，陸惠玲把聲又係幾正，尤其係百變小櫻果陣嘅露比月亮

沈小蘭我諗起玻璃面具北島真夜

咁都c9

都係冇咩女人味

應該關角色事